Project Portfolio

Liens externes:
    
    > graph BDD: https://www.lucidchart.com/invitations/accept/ff64eaa5-d678-4501-b16d-c12b95931e62 
    > wireframe: Figma  
https://www.figma.com/file/kT6S0nA9QHu60nHB5xqIMT/Untitled?node-id=1%3A28 
    > kanban: https://gitlab.com/elodiegogo31/portfolio/-/issues

Journal de bord:

Jour 1:
relectures multiples de l’énoncé afin de bien cibler la demande et les tables imposées
recherche d’inspiration  Dribble ect … pour inspiration sur la notion de portfolio
maquettage basic réalisé avec Figma ( appelé à évoluer / seulement partie publique)
choix de la techno  Django + SGBD: Postgresql  ( ça fait tellement longtemps que j’avais pas touché aux autres frameworks et langages que j’avais peur de passer trop de temps à tt réapprendre // en + j’avais ma revanche à prendre sur Django (projet pas top) // en + on a pas fait bcp de python donc auttant le bosser //  postgresql =>  j’ai que ça et on a pas test Django model et migration donc pkoi pas faire du sql)
maquettage base (du coup copié sur ce qui est demandé)
creation projet basique
parcours rapide doc pour voir ce sur quoi je vais bloquer vu le projet et la base        ce qu’est inclus / ce qui l’est pas
idem, parcours rapide tuto sur le net  sur les points de difficulté
création des models , relations//  migrations   gros travail de doc
architecture basique pour l’ensemble des dossiers du projet
vu l’importance de “user” (besoin ttes les autres tables) focus sur ce modèle, sa logique et l’authentification   GRos gros volet de doc sur django et ailleurs
gros travail de doc pour tt ce qui est media file ect egalement vue présent sur quasiment l'ensemble des modèles
ne sait tjrs pas comment inclure la partie back office  faire une app à part à cote de public ou pas ?????? comprend pas trop comment manoeuvrer dans l’architecture dossier  de Django ( surtt k’on a pas droit d’utiliser leur admin qui est tt belle )

Jour 2:
me suis rendue compte les media marchaient pas si bien que ça  chemin conserve en base bon mais pas fichier sauvegarde dans dossier    (fonctionnalite remise a + tard pas rpiorite)
gros travail sur le CRUD bcp d’erreurs sur les formulaires  (enfin la logique en methode post   sur les modeles avec des realtions  et l’objet query set)  tte matinee dédiée a se decoincer => resultat plupart DES formulaires utilisant method post operationnels 
delete...   articles/ projects  techno operationnels
PUT…    just fait msg pour dire si lu/ non lu
code tres sale   gros besoin de refactorisation
GET…    articles/projects   cote public      artcile/ projet/ techno/msg cote admin
UI  ensemble du projet immonde  => chemin et url aussi
Jour 3:
realisation routes update 
 user  get all his info => login landing
more documentation sur ces media file upload thingy
mise en place seconde nav cette fois partie privee
relier la plupart des routes du site au projet   nav …
minimal styling but pb with css     avec f12 je peux voir qu’il recupere la feuille de style  mais il s’arrete a la premiere declaration et ignore le reste mystere
added logout     added security for back office with decorators
fixed use case if user don’t upload img   bug des views => si en met pas j’ai un default
essayer d’import des font mais marche pas 







For project to work
prerequisistes
    avoir postgresql
avoir python3
avoir pip3
je suis pas sur pour l’enviremment virtuel ??? si inclus projet ou fo lavoir
$ pip install virtualenv
$ virtualenv venv && cd venv

cloner le projet  et aller dedans 
creer une bdd s’appelle comme celle renseignée dans le settings.py file ?
se placer dans le dossier avec le manage.py file
get pillow  $ pip install pillow
get support for postgres $ pip install psycopg2

faire les migrations    python3 manage.py migrate
lancer le serveur   python3 manage.py runserver
pour les routes se referencer au fichier    urls.py dans le dossier public
nav pas encore tt a fait en place


